\chapter{}

\index{Ring!reduced}
A ring $R$ is \textbf{reduced} if for all $r\in R$ such that 
$r^2=0$ one has $r=0$. 

\begin{problem}
	\label{prob:reducido}
	Let $G$ be a torsion-free group. Is it true that 
	$K[G]$ is reduced? 
\end{problem}

\begin{problem}[Semisimplicity]
	\label{prob:J}
	Let $G$ be a torsion-free group. It is true that 
	$J(K[G])=0$ if $G$ is non-trivial?
\end{problem}

\begin{problem}[Idempotents]
	\label{pro:idempotente}
	Let $G$ be a torsion-free group and $\alpha\in K[G]$ be an idempotent. 
	Is it true that $\alpha\in\{0,1\}$?
\end{problem}

\begin{exercise}
	Prove that if $K[G]$ has no zero-divisors and $\alpha\in K[G]$ is an
	idempotent, then $\alpha\in\{0,1\}$.
\end{exercise}

\begin{exercise}
	Prove that $K[C_4]$ contains non-trivial zero divisors and every
	idempotent of $K[C_4]$ is trivial. 
\end{exercise}

The problems mentioned are all related. Our goal is the prove
the following implications:
\[
	\ref{prob:J}\Longleftarrow\ref{prob:units}\Longrightarrow\ref{prob:reducido}\Longleftrightarrow\ref{prob:dominio}
\]

We first prove that an affirmative solution to the Units
Problem~\ref{prob:units} yields a solution to Problem~\ref{prob:reducido}
about the reducibility of group algebras.

\begin{theorem}
	Let $G$ be a non-trivial group. Assume that $K[G]$ has only trivial units.
	Then $K[G]$ is reduced. 
\end{theorem}

\begin{proof}
	Let $\alpha\in K[G]$ be such that $\alpha^2=0$. We claim that 
	$\alpha=0$. Since $\alpha^2=0$, 
	\[
		(1-\alpha)(1+\alpha)=1-\alpha^2=1, 
	\]
	it follows that $1-\alpha$ is a unit of $K[G]$. Since units of $K[G]$ are 
	trivial, there exist $\lambda\in K\setminus\{0\}$ and $g\in G$ such that 
	$1-\alpha=\lambda g$. If $g\ne 1$, then 
	\[
		0=\alpha^2=(1-\lambda g)^2=1-2\lambda g+\lambda^2g^2,
	\]
	a contradiction. Therefore $g=1$ and hence $\alpha=1-\lambda\in K$. Since
	$K$ is a field, one concludes that $\alpha=0$.
\end{proof}

We now prove that an affirmative solution to the Units Problem
~\ref{prob:units} also yields a solution to the Jacobson Semisimplicity Problem
~\ref{prob:J}. 

\begin{theorem}
	Let $G$ be a non-trivial group. Assume that $K[G]$ has only trivial units. 
	If $|K|>2$ or $|G|>2$, then $J(K[G])=\{0\}$.
\end{theorem}

\begin{proof}
	Let $\alpha\in J(K[G])$. There exist $\lambda\in K\setminus\{0\}$ and $g\in
	G$ such that $1-\alpha=\lambda g$. Assume that $g\ne 1$.  If $|K|\geq3$,
	then there exist $\mu\in K\setminus\{0,1\}$ such that
	\[
		1-\alpha\mu=1-\mu+\lambda\mu g 
	\]
	is a non-trivial unit, a contradiction.
	If $|G|\geq3$, there exists $h\in G\setminus\{1,g^{-1}\}$ such that
	$1-\alpha h=1-h+\lambda gh$ is a non-trivial unit, a contradiction.  Thus
	$g=1$ and hence $\alpha=1-\lambda\in K$. Therefore $1+\alpha h$ is a
	trivial unit for all $h\ne 1$ and hence 	$\alpha=0$.
\end{proof}

\begin{exercise}
	Prove that if $G=\langle g\rangle\simeq\Z/2$, then 
	$J(\F_2[G])=\{0,g-1\}\ne\{0\}$. 
\end{exercise}

\topic{Passman's theorem}

Now we prove that an affirmative solution 
to the Units Problem 
(Open Problem~\ref{prob:units}) 
yields a solution to 
Open Problem~\ref{prob:dominio} about zero divisors in group algebras.
The proof is hard and requires some preliminaries. We first need
to discuss a group theoretical tool known as the \emph{transfer map}. 

If $H$ is a subgroup of $G$, a \textbf{transversal} of $H$ in $G$ is a complete
set of coset representatives of $G/H$. 

\begin{theorem}
	\label{thm:transfer}
	Let $G$ be a group and $H$ be a finite-index subgroup of $G$. The map 	
	\[
		\nu\colon G\to H/[H,H],\quad
		g\mapsto d(Rg,R),
	\]
	does not depend on the transversal $R$ of $H$ in $G$ and it is a group
	homomorphism. 
\end{theorem}

To prove the theorem we first need a lemma. 

\begin{lemma}
	\label{lem:d}
	Let $G$ be a group and $H$ be a subgroup of $G$ of finite index.  Let $R$
	and $S$ be transversals of $H$ in $G$ and let $\alpha\colon H\to H/[H,H]$
	be the canonical map. Then 
	\[
		d(R,S)=\prod \alpha(rs^{-1}),
	\]
	where the product is taken over all pairs 
	$(r,s)\in R\times S$ such that $Hr=Hs$,
	is well-defined and satisfies the following properties:
	\begin{enumerate}
		\item $d(R,S)^{-1}=d(S,R)$.
		\item $d(R,S)d(S,T)=d(R,T)$ for all transversal $T$ of $H$ in $G$.
		\item $d(Rg,Sg)=d(R,S)$.
		\item $d(Rg,R)=d(Sg,S)$.
	\end{enumerate}
\end{lemma}

\begin{proof}
	The product that defines $d(R,S)$ is well-defined since $H/[H,H]$ is 
	an abelian group. The first three claim are trivial. Let us prove
	4). By 2), 
	\[
		d(Rg,Sg)d(Sg,S)d(S,R)=d(Rg,S)d(S,R)=d(Rg,R).
	\]
	Since $H/[H,H]$ is abelian, 1) and 3) imply that 	
	\[
		d(Rg,Sg)d(Sg,S)d(S,R)=d(R,S)d(S,R)d(Sg,S)=d(Sg,S).\qedhere
	\]
\end{proof}

We are know ready to prove the theorem: 

\begin{proof}[Proof of Theorem \ref{thm:transfer}]
	The lemma implies that the map does not depend on the transversal used. 
	Moreover, $\nu$ is a group homomorphism, as 
	\begin{align*}
		\nu(gh)&=d(R(gh),R)
		=d(R(gh),Rh)d(Rh,R)
		=d(Rg,R)d(Rh,R)=\nu(g)\nu(h).\qedhere
	\end{align*}
\end{proof}

The theorem justifies the following definition: 

\begin{definition}
	Let $G$ be a group and $H$ be a finite-index subgroup of $G$. The
	\textbf{transfer map} of $G$ in $H$ is the group homomorphism 
	\[
		\nu\colon G\to H/[H,H],
		\quad
		g\mapsto d(Rg,R),
	\]
	of Theorem~\ref{thm:transfer}, where $R$ is some transversal of $H$ in $G$.
\end{definition}

We need methods for computing the transfer map. If $H$ is a subgroup of 
$G$
and $(G:H)=n$, let $T=\{x_1,\dots,x_n\}$ be a transversal of $H$. For $g\in G$ let  
\[
	\nu(g)=\prod \alpha(xy^{-1}),
\]
where the product is taken over all pairs $(x,y)\in (Tg,T)$ such that $Hx=Hy$
and $\alpha\colon H\to H/[H,H]$ is the canonical map. 
If we write 
$x=x_ig$ for some $i\in\{1,\dots,n\}$, then  
$Hx_ig=Hx_{\sigma(i)}$ for some permutation $\sigma\in\Sym_n$. Thus 
\[
	\nu(g)=\prod_{i=1}^n\alpha(x_igx_{\sigma(i)}^{-1}).
\]

\begin{lemma}
	\label{lem:transfer}
	Let $G$ be a group and $H$ be a subgroup such that $(G:H)=n$. Let 
	$T$ be a transversal of $H$ in $G$. 
	For each $g\in G$ there exist $k$ and 
	positive integers 
	$n_1,\dots,n_k$ such that $n_1+\cdots+n_k=n$ and elements 
	$t_1,\dots,t_k\in T$ such that  
	\[
		\nu(g)=\prod_{i=1}^k \alpha(t_ig^{n_i}t_i^{-1}),
	\]
	where $\alpha\colon H\to H/[H,H]$ is the canonical map.
\end{lemma}

\begin{proof}
	There exists $\sigma\in\Sym_n$ such that 
	\[
	\nu(g)=\prod_{i=1}^n t_igt_{\sigma(i)}^{-1}. 
	\]
	Write $\sigma$ as a product of $k$ disjoint cycles
	$\sigma=\alpha_1\cdots\alpha_k$, where each $\alpha_j$ is a cycle of length 
	$n_j$. For every cycle of the form $(i_1\cdots i_{n_j})$
	we reorder the product in such a way that 
	\[
		\alpha(x_{i_1}gx_{i_2}^{-1})\alpha(x_{i_2}gx_{i_3}^{-1})\cdots \alpha(x_{i_{n_j}}gx_{i_1}^{-1})=\alpha(x_{i_1}g^{n_1}x_{i_1}^{-1}).
	\]
	There exist $t_1,\dots,t_k\in T$ such that 
	$\nu(g)=\prod_{j=1}^k t_ig^{n_i}t_i^{-1}$. 
\end{proof}

An application:

\begin{proposition}
	\label{pro:center}
	If $G$ is a group such that $Z(G)$ has finite index $n$, then
	$(gh)^n=g^nh^n$ for all $g,h\in G$.	
\end{proposition}

\begin{proof}
	Let $g\in G$. By Lemma~\ref{lem:transfer} there are positive integers 
    $n_1,\dots,n_k$ such that $n_1+\cdots+n_k=n$ and elements 
	$t_1,\dots,t_k$ of a transversal of $Z(G)$ in $G$ such that 
	\[
		\nu(g)=\prod_{i=1}^k \alpha(t_ig^{n_1}t_i^{-1}),
	\]
	where $\alpha\colon G\to H/[H,H]$ is the canonical map. Since
	$g^{n_i}\in Z(G)$ for all $i\in\{1,\dots,k\}$ (as $t_ig^{n_i}t_i^{-1}\in Z(G)$), 
	it follows that 
	$\nu(g)=g^{n_1+\cdots+n_k}=g^n$.  Since $\nu$ is a group homomorphism by 
	Theorem~\ref{thm:transfer}, we conclude that 
	\[
		(gh)^n=\nu(gh)=\nu(g)\nu(h)=g^nh^n. \qedhere 
	\]
\end{proof}

For a group $G$ we consider 
\[
	\Delta(G)=\{g\in G:(G:C_G(g))<\infty\}.
\]

\begin{exercise}
	Prove that $\Delta(\Delta(G))=\Delta(G)$.
\end{exercise}

\begin{lemma}
	If $G$ is a group, then $\Delta(G)$ 
	is a characteristic subgroup of $G$.
\end{lemma}

\begin{proof}
	We first prove that $\Delta(G)$ is a subgroup of $G$. If $x,y\in\Delta(G)$
	and $g\in G$, then $g(xy^{-1})g^{-1}=(gxg^{-1})(gyg^{-1})^{-1}$. Moreover, 
	$1\in\Delta(G)$. Let us show now that $\Delta(G)$ is characteristic in $G$. If 
	$f\in\Aut(G)$ and $x\in G$, then, since 
	\[
	f(gxg^{-1})=f(g)f(x)f(g)^{-1},
	\]
	it follows that $f(x)\in\Delta(G)$.
\end{proof}

\begin{exercise}
	Prove that if $G=\langle r,s:s^2=1,srs=r^{-1}\rangle$ is the
	infinite dihedral group, then $\Delta(G)=\langle r\rangle$.
\end{exercise}

\begin{exercise}
	Let $H$ and $K$ be finite-index subgroups of $G$. Prove that
	\[
	(G:H\cap K)\leq (G:H)(G:K). 
	\]
\end{exercise}

An application: 

\begin{proposition}
	\label{pro:FCabeliano}
	If $G$ is a torsion-free group such 
	that $\Delta(G)=G$, then $G$ is abelian.
\end{proposition}

\begin{proof}
	Let $x,y\in G$ and $S=\langle x,y\rangle$. The group $Z(S)=C_S(x)\cap C_S(y)$ has 
	finite index, say $n$, in $S$. By Proposition~\ref{pro:center}, 
	the map $S\to Z(S)$, $s\mapsto s^n$, is a group homomorphism. Thus  
	\[
		[x,y]^n=(xyx^{-1}y^{-1})^n=x^ny^nx^{-n}y^{-n}=1
	\]
	as $x^n\in Z(S)$. Since $G$ is torsion-free, $[x,y]=1$.
\end{proof}

\begin{lemma}[Neumann]
	\index{Lema!de Neumann}
	\label{lem:Neumann}
	Let $H_1,\dots,H_m$ be subgroups of $G$. 
	Assume there are finitely many elements
	$a_{ij}\in G$, $1\leq i\leq m$, $1\leq j\leq n$, such that 
	\[
		G=\bigcup_{i=1}^m\bigcup_{j=1}^n H_ia_{ij}.
	\]
	Then some $H_i$ has finite index in $G$.
\end{lemma}

\begin{proof}
	We proceed by induction on $m$. The case $m=1$ is trivial. 
	Let us assume that $m\geq2$. If $(G:H_1)=\infty$, there exists $b\in G$
	such that 
	\[
		Hb\cap\left(
	\bigcup_{j=1}^nH_1a_{1j}\right)=\emptyset.
	\]
	Since $H_1b\subseteq\bigcup_{i=2}^m\bigcup_{j=1}^n H_ia_{ij}$, 
	it follows that 
	\[
		H_1a_{1k}\subseteq \bigcup_{i=2}^m\bigcup_{j=1}^n Ha_{ij}b^{-1}a_{1k}.
	\]
	Hence $G$ can be covered by finitely many cosets of $H_2,\dots,H_m$. By the inductive hypothesis, 
	some of these $H_j$ has finite index in $G$.
\end{proof}

We now consider a projection operator of group algebras. If $G$ 
is a group and $H$ is a subgroup of $G$, let 
\[
	\pi_H\colon K[G]\to K[H],\quad
	\pi_H\left(\sum_{g\in G}\lambda_gg\right)=\sum_{g\in H}\lambda_gg.
\]

If $R$ and $S$ are rings, a $(R,S)$-bimodule is an abelian group
$M$ that is both a left $R$-module and a right $S$-module 
and the compatibility condition 
\[
(rm)s = r(ms)
\]
holds for all $r\in R$, $s\in S$ and $m\in M$.


\begin{exercise}
	Let $G$ be a group and $H$ be a subgroup of $G$. Prove that
	if $\alpha\in
	K[G]$, then $\pi_H$ is a $(K[H],K[H])$-bimodule homomorphism
	with usual left and right multiplications,
	\[
		\pi_H(\beta\alpha\gamma)=\beta\pi_H(\alpha)\gamma
	\]
	for all $\beta,\gamma\in K[H]$.
\end{exercise}

%\begin{proof}
%	Supongamos que $\alpha=\sum_{g\in G}\lambda_gg=\alpha_1+\alpha_2$, donde
%	$\alpha_1=\sum_{g\not\in H}\lambda_gg$ y $\alpha_2=\sum_{g\in
%	H}\lambda_gg=\pi_H(\alpha)$. Entonces
%	$\beta\alpha\gamma=\beta\alpha_1\gamma+\beta\alpha_2\gamma$, donde
%	$\beta\alpha_1\gamma\not\in K[H]$ y $\beta\alpha_2\gamma\in K[H]$.
%\end{proof}

\begin{lemma}
	\label{lem:escritura}
	Let $X$ be a left transversal of $H$ in $G$. Every $\alpha\in K[G]$ can be written
	uniquely as 
	\[
	\alpha=\sum_{x\in X}x\alpha_x,
	\]
	where $\alpha_x=\pi_H(x^{-1}\alpha)\in K[H]$.
\end{lemma}

\begin{proof}
	Let $\alpha\in K[G]$. Since $\supp\alpha$ is finite, $\supp\alpha$ is contained 
    in finitely many cosets of $H$, say $x_1H,\dots,x_nH$, where each 
	$x_j$ belongs to $X$. Write $\alpha=\alpha_1+\cdots+\alpha_n$,
	where $\alpha_i=\sum_{g\in x_iH}\lambda_gg$. If $g\in x_iH$, then 
	$x_i^{-1}g\in H$ and hence 
	\[
		\alpha=\sum_{i=1}^n x_i(x_i^{-1}\alpha_i)=\sum_{x\in X}x\alpha_x
	\]
	with $\alpha_x\in K[H]$ for all $x\in X$. For the uniqueness, note that 
	for each  $x\in X$ the previous exercise implies that  
	\[
		\pi_H(x^{-1}\alpha)
		=\pi_H\left(\sum_{y\in X}x^{-1}y\alpha_y\right)
		=\sum_{y\in X}\pi_H(x^{-1}y)\alpha_y=\alpha_x, 
	\]
	as  
	\[
		\pi_H(x^{-1}y)=\begin{cases}
		1 & \text{si $x=y$},\\
		0 & \text{si $x\ne y$}.
	\end{cases}\qedhere 
	\]
\end{proof}

%De la misma forma puede obtenerse un análogo al lema~\ref{lem:escritura} en el
%caso en que se tenga un transversal a derecha. 

\begin{lemma}
	\label{lem:ideal_pi}
	Let $G$ be a group and $H$ be a subgroup of $G$. If $I$ is a non-zero 
	left ideal
	of $K[G]$, then  $\pi_H(I)\ne 0$.
\end{lemma}

\begin{proof}
	Let $X$ be a left transversal of $H$ in $G$ and $\alpha\in I\setminus\{0\}$. By Lemma
	\ref{lem:escritura} we can write $\alpha=\sum_{x\in
	X}x\alpha_x$ with $\alpha_x=\pi_H(x^{-1}\alpha)\in K[H]$ for all $x\in X$.
	Since $\alpha\ne0$, there exists $y\in X$ such that $0\ne
	\alpha_y=\pi_H(y^{-1}\alpha)\in\pi_H(I)$ ($y^{-1}\alpha\in I$ since $I$ is 
    a left ideal).
\end{proof}

Another application:

\begin{proposition}
	Let $G$ be a group, $H$ be a subgroup of $G$ and $\alpha\in K[H]$. The following statements hold:
	\begin{enumerate}
		\item $\alpha$ is invertible in $K[H]$ if and only if $\alpha$ is
			invertible in $K[G]$.
		\item $\alpha$ is a zero divisor of $K[H]$ if and only if $\alpha$ is  
			a zero divisor of $K[G]$.
	\end{enumerate}
\end{proposition}

\begin{proof}
	If $\alpha$ is invertible in $K[G]$, there exists $\beta\in K[G]$ such that 
	$\alpha\beta=\beta\alpha=1$. Apply $\pi_H$ and use that $\pi_H$ 
	is a $(K[H],K[H])$-bimodule homomorphism to obtain  
	\[
		\alpha\pi_H(\beta)=\pi_H(\alpha\beta)=\pi_H(1)=1=\pi_H(1)=\pi_H(\beta\alpha)=\pi_H(\beta)\alpha.
	\]
	
	Assume now that $\alpha\beta=0$ for some $\beta\in K[G]\setminus\{0\}$. Let $g\in G$
	be such that $1\in\supp(\beta g)$. Since $\alpha(\beta g)=0$, 
	\[
		0=\pi_H(0)=\pi_H(\alpha(\beta g))=\alpha\pi_H(\beta g),
	\]
	where $\pi_H(\beta g)\in K[H]\setminus\{0\}$, as $1\in\supp(\beta g)$. 
\end{proof}

\begin{lemma}[Passman]
	\index{Lema!de Passman}
	\label{lem:Passman}
	Let $G$ be a group and 
	$\gamma_1,\gamma_2\in K[G]$ be such that $\gamma_1K[G]\gamma_2=0$.
	Then $\pi_{\Delta(G)}(\gamma_1)\pi_{\Delta(G)}(\gamma_2)=0$.
\end{lemma}

\begin{proof}
	It is enough to show that $\pi_{\Delta(G)}(\gamma_1)\gamma_2=0$, 
	as in this case
	\[
		0=\pi_{\Delta(G)}(\pi_{\Delta(G)}(\gamma_1)\gamma_2)=\pi_{\Delta}(\gamma_1)\pi_{\Delta(G)}(\gamma_2).
	\]
	Write $\gamma_1=\alpha_1+\beta_1$, where 
	\begin{align*}
		&\alpha_1=a_1u_1+\cdots+a_ru_r, && u_1,\dots,u_r\in\Delta(G),\\
		&\beta_1=b_1v_1+\cdots+b_sv_s, && v_1,\dots,v_s\not\in\Delta(G),\\
		&\gamma_2=c_1w_1+\cdots+c_tw_t,&& w_1,\dots,w_t\in G.
	\end{align*}
	The subgroup $C=\bigcap_{i=1}^rC_G(u_i)$ has finite index in $G$.
	Assume that 
	\[
		0\ne \pi_{\Delta}(\gamma_1)\gamma_2=\alpha_1\gamma_2. 
	\]
	Let $g\in\supp(\alpha_1\gamma_2)$. 
	If $v_i$ is a conjugate in $G$ of some 
	$gw_j^{-1}$, let $g_{ij}\in G$ be such that
	$g_{ij}^{-1}v_ig_{ij}=gw_j^{-1}$. If $v_i$ and $gw_j^{-1}$ 
	are not conjugate, 
	we take $g_{ij}=1$. 

	For every $x\in C$ it follows that
	$\alpha_1\gamma_2=(x^{-1}\alpha_1x)\gamma_2$. Since  
	\[
		x^{-1}\gamma_1x\gamma_2\in x^{-1}\gamma_1K[G]\gamma_2=0,
	\]
	it follows that
	\begin{align*}
		(a_1u_1+\cdots+a_ru_r)\gamma_2&=
		\alpha_1\gamma_2=x^{-1}\alpha_1x\gamma_2=-x^{-1}\beta_1x\gamma_2\\
		&=-x^{-1}(b_1v_1+\cdots+b_sv_r)x(c_1w_1+\cdots+c_tw_t).
	\end{align*}
	Now $g\in\supp(\alpha_1\gamma_2)$ implies that there exist $i,j$ such that
	$g=x^{-1}v_ixw_j$.
	Thus $v_i$ and $gw_j^{-1}$ are conjugate and hence
	$x^{-1}v_ix=gw_j^{-1}=g_{ij}^{-1}v_ig_{ij}$, that is
	$x\in C_G(v_i)g_{ij}$. This proves that 
	\[
		C\subseteq\bigcup_{i,j}C_G(v_i)g_{ij}. 
	\]
	Since $C$ has finite index in $G$, it follows that 
	$G$ can be covered by finitely many cosets of 
	the $C_G(v_i)$. Every $v_i\not\in\Delta(G)$, so 
	each $C_G(v_i)$ has infinite index in $G$, a contradiction 
	to Neumann's lemma.
\end{proof}

\begin{theorem}
	Let $G$ be a torsion-free group. If 
	$K[G]$ is reduced, then $K[G]$ is a domain.
\end{theorem}

\begin{proof}
	Assume that $K[G]$ is not a domain. Let $\gamma_1,\gamma_2\in K[G]\setminus\{0\}$
	be such that $\gamma_2\gamma_1=0$. If $\alpha\in K[G]$, then
	\[
		(\gamma_1\alpha\gamma_2)^2=\gamma_1\alpha\gamma_2\gamma_1\alpha\gamma_2=0
	\]
	and thus $\gamma_1\alpha\gamma_2=0$, as $K[G]$ is reduced. In particular, 
	$\gamma_1K[G]\gamma_2=0$. Let $I$ be the left ideal of $K[G]$ generated 
	by $\gamma_2$. Since $I\ne 0$, $\pi_{\Delta(G)}(I)\ne 0$ by Lemma~\ref{lem:ideal_pi}
	and hence  $\pi_{\Delta(G)}(\beta\gamma_2)\ne 0$ for some $\beta\in K[G]$. 
	Similarly, 
	$\pi_{\Delta(G)}(\gamma_1\alpha)\ne 0$ for some $\alpha\in K[G]$. Since 
	\[
		\gamma_1\alpha K[G]\beta\gamma_2\subseteq \gamma_1 K[G]\gamma_2=0,
	\]
    it follows that $\pi_{\Delta(G)}(\gamma_1\alpha)\pi_{\Delta(G)}(\beta\gamma_2)=0$
    by Passman's lemma. Hence $K[\Delta(G)]$ has zero divisors, a contradictions
    since $\Delta(G)$ is an abelian group.
\end{proof}

\section{Bi-ordered groups}

Based on Example~\ref{example:k[Z]} we will study 
some properties of groups. 

Recall that a \textbf{total order} is a partial order in which any two elements are comparable. This
means that a total order is a binary relation $\leq$ on some set $X$ 
such that for all $x,y,z\in X$ one has 
\begin{enumerate}
    \item $x\leq x$.
    \item $x\leq y$ and $y\leq z$ imply $x\leq z$.
    \item $x\leq y$ and $y\leq x$ imply $x=y$.
    \item $x\leq y$ or $y\leq x$. 
\end{enumerate}
A set equipped with a total order is a \textbf{totally ordered set}. 

\begin{definition}
	\index{Group!bi-ordered}
	A group $G$ is \textbf{bi-ordered} if there exists a total order 
	$<$ in $G$
	such that $x<y$ implies that $xz<yz$ and $zx<zy$ for all $x,y,z\in G$.
\end{definition}

\begin{example}
	The group $\R_{>0}$ of positive real numbers is bi-ordered. 
\end{example}

\begin{exercise}
	Let $G$ be a bi-ordered group and $x,x_1,y,y_1\in G$. Prove that
	$x<y$ and $x_1<y_1$ imply $xx_1<yy_1$.
\end{exercise}

\begin{exercise}
	Let $G$ be a bi-ordered group and $g,h\in G$. Prove that $g^n=h^n$
	for some $n>0$ implies $g=h$.
\end{exercise}

\begin{definition}
	Let $G$ be a bi-ordered group. The \textbf{positive cone} of $G$  
	is the set $P(G)=\{x\in
	G:1<x\}$.
\end{definition}

Let us state some properties of positive cones. 

\begin{proposition}
	\label{pro:biordenableP1}
	Let $G$ be a bi-ordered group and let $P$ be its positive cone. 
	\begin{enumerate}
		\item $P$ is closed under multiplication, i.e. $PP\subseteq P$. 
		\item $G=P\cup P^{-1}\cup \{1\}$ (disjoint union).
		\item $xPx^{-1}=P$ for all $x\in G$.
	\end{enumerate}
\end{proposition}

\begin{proof}
	If $x,y\in P$ and $z\in G$, then, since $1<x$ and $1<y$, it follows that 
	$1<xy$.  Thus $1=z1z^{-1}<zxz^{-1}$. It remains to prove the second claim.  
	If $g\in G$, then $g=1$ or $g>1$ or $g<1$. Note that $g<1$ if and only if 
	$1<g^{-1}$, so the claim follows. 
\end{proof}

The previous proposition admits a converse statement. 

\begin{proposition}
	\label{pro:biordenableP2}
	Let $G$ be a group and $P$ be a subset of $G$ such that 
	$P$ is closed under multiplication, $G=P\cup P^{-1}\cup \{1\}$ (disjoint union) and
	$xPx^{-1}=P$ for all $x\in G$. Let $x<y$ whenever  
	$yx^{-1}\in P$. Then $G$ is bi-ordered with positive
	cone is $P$.
\end{proposition}

\begin{proof}
	Let $x,y\in G$. Since $yx^{-1}\in G$ and $G=P\cup
	P^{-1}\cup\{1\}$ (disjoint union), 
	either $yx^{-1}\in P$ or $xy^{-1}=(yx^{-1})^{-1}\in
	P$ or $yx^{-1}=1$. Thus either $x<y$ or $y<x$ or $x=y$. If $x<y$ and $z\in
	G$, then $zx<zy$, as $(zy)(zx)^{-1}=z(yx^{-1})z^{-1}\in P$ and  
	$zPz^{-1}=P$. Moreover, $xz<yz$ since $(yz)(xz)^{-1}=yx^{-1}\in P$. To prove
	that $P$ is the positive cone of $G$ note that 
	$x1^{-1}=x\in P$ if and only if $1<x$. 
\end{proof}

An important property:

\begin{proposition}
	\label{pro:BOsintorsion}
	Bi-ordered groups are torsion-free.
\end{proposition}

\begin{proof}
	Let $G$ be a bi-ordered group and $g\in G\setminus\{1\}$. 
	If $g>1$, then
	$1<g<g^2<\cdots$. If $g<1$, then $1>g>g^2>\cdots$. Hence $g^n\ne 1$ 
	for all $n\ne 0$. 
\end{proof}

The converse of the previous proposition does not hold. 

\begin{exercise}
Let $G=\langle x,y:yxy^{-1}=x^{-1}\rangle$. 
\begin{enumerate}
    \item Prove that $x$ and $y$ are torsion-free. 
    \item Prove that $G$ is torsion-free. 
    \item Prove that $G\simeq \langle a,b:a^2=b^2\rangle$.
\end{enumerate}
\end{exercise}

% To prove that $x$ is torsion-free, use the group homomorphism $G\to\Z$
% given by $x\mapsto 1$, $y\mapsto 0$. To prove that $y$ is torsion-free
% use the group homomorphism $x\mapsto\begin{pmatrix}-1&0\\0&1\end{pmatrix}$,
% $y\mapsto\begin{pmatrix}1&1\\0&1\end{pmatrix}$. 

% 	We first show that $G\simeq\langle a,b:a^2=b^2\rangle$. For that purpose, 
% 	it is enough to check that 
% 	the map $G\to \langle a,b:a^2=b^2\rangle$, $x\mapsto a$, $y\mapsto ab^{-1}$, 
% 	is a well-defined group homomorphism with inverse
% 	$\langle a,b:a^2=b^2\rangle\to G$, $a\mapsto x$, $b\mapsto y^{-1}x$. 

\begin{example}
	The torsion-free group $G=\langle x,y:yxy^{-1}=x^{-1}\rangle$ is not bi-ordered. 
	If not, let $P$ 
	be the positive cone. If $x\in P$, 
	then $yxy^{-1}=x^{-1}\in P$, a contradiction. Hence $x^{-1}\in P$
	and $x=y^{-1}x^{-1}y\in P$, a contradiction.
\end{example}

\begin{theorem}
	\label{thm:BO}
	Let $G$ be a bi-ordered group. Then $K[G]$ is a domain such that
	only has trivial units. Moreover, if $G$ is non-trivial, 
	then $J(K[G])=\{0\}$. 
\end{theorem}

\begin{proof}
	Let $\alpha,\beta\in K[G]$ be such that  
	\begin{align*}
		\alpha&=\sum_{i=1}^m a_ig_i, && g_1<g_2<\cdots<g_m,&& a_i\ne 0 && \forall i\in\{1,\dots,m\},\\
		\beta&=\sum_{j=1}^n b_jh_j, && h_1<h_2<\cdots<h_n, && b_j\ne 0 && \forall j\in\{1,\dots,n\}.
	\end{align*}
	Then 
	\[
		g_1h_1\leq g_ih_j\leq g_mh_n
	\]
	for all $i,j$. Moreover, $g_1h_1=g_ih_j$ if and only if $i=j=1$. The
	coefficient of $g_1h_1$ in $\alpha\beta$ is $a_1b_1\ne 0$. In particular, 
	$\alpha\beta\ne0$. If $\alpha\beta=\beta\alpha=1$, then the coefficient of
	$g_mh_n$ in $\alpha\beta$ is $a_mb_n$. Hence $m=n=1$ and therefore 
	$\alpha=a_1g_1$ and $\beta=b_1h_1$ with $a_1b_1=b_1a_1=1$ in $K$ and $g_1h_1=1$
	in $G$.
\end{proof}

\begin{theorem}[Levi]
	\label{thm:Levi}
	\index{Levi's theorem}
	Let $A$ be an abeliang roup. Then $A$ is bi-ordered if and only
	if $A$ is torsion-free.
\end{theorem}

\begin{proof}
	Si $A$ es biordenable, entonces $A$ no tiene torsión por la
	proposición~\ref{pro:BOsintorsion}. Supongamos entonces que $A$ es un grupo
	abeliano sin torsión y veamos que es biordenable.  Sea $\mathcal{S}$ la
	clase de subconjuntos $P$ de $A$ tales que $0\in P$, $P$ es cerrado para la
	suma de $A$ y cumplen con la siguiente propiedad: si $x\in P$ y $-x\in P$,
	entonces $x=0$.
	Claramente $\mathcal{S}$ es no vacía pues
	$\{0\}\in\mathcal{S}$.  Si ordenamos parcialmente a $\mathcal{S}$ con la
	inclusión, vemos que el elemento $\bigcup_{i\in I}P_i$ es una cota superior
	para la cadena $P_1\subseteq P_2\subseteq\cdots$ de $\mathcal{S}$. Por el
	lema de Zorn, $\mathcal{S}$ tiene un elemento maximal $P\in\mathcal{S}$.

	\begin{claim}
		Si $x\in A$ es tal que $kx\in P$ para algún $k>0$, entonces $x\in P$.		
	\end{claim}

	Para demostrar la afirmación sea $Q=\{x\in A:kx\in P\text{ para algún
	$k>0$}\}$. Veamos que $Q\in\mathcal{S}$.  Trivialmente $0\in Q$. Además $Q$
	es cerrado por la adición: si $k_1x_1\in P$ y $k_2x_2\in P$ entonces
	$k_1k_2(x_1+x_2)\in P$. Sea $x\in A$ tal que $x\in Q$ y $-x\in Q$. Entonces
	$kx\in P$ y $l(-x)\in P$ para algún $l>0$. Como entonces $klx\in P$ y
	$kl(-x)\in P$, se concluye que $klx=0$, una contradicción pues $A$ no tiene
	torsión. Luego $x\in Q\subseteq P$. 

	\begin{claim}
		Si $x\in A$ es tal que $x\not\in P$ entonces $-x\in P$. 	
	\end{claim}

	Supongamos que $-x\not\in P$ y sea $P_1=\{y+nx:y\in P,\,n\geq0\}$. Vamos a
	ver que $P_1\in\mathcal{S}$.  Claramente $0\in P_1$ y $P_1$ es cerrado para
	la suma. Si $P_1\not\in S$ 
	existe 
	\[
		0\ne y_1+n_1x=-(y_2+n_2x),
	\]
	donde $y_1,y_2\in P$ y $n_1,n_2\geq0$. Entonces $y_1+y_2=-(n_1+n_2)x$. Si
	$n_1=n_2=0$, entonces $y_1=-y_2\in P$ y luego $y_1=y_2=0$ y se concluye que
	$y_1+n_1x=0$, una contradicción. Si $n_1+n_2>0$, entonces, como 
	\[
		(n_1+n_2)(-x)=y_1+y_2\in P,
	\]
	la primera afirmación que hicimos implica que $-x\in P$, una contradicción. 
	Demostramos entonces que $P_1\in\mathcal{S}$. 
	Como $P\subseteq P_1$, la maximalidad de $P$ implica que 
	$x\in P=P_1$.

	\medskip
	Gracias al lema~\ref{lem:biordenableP2} sabemos que el conjunto
	$P^*=P\setminus\{0\}$ que construimos es en realidad el cono positivo de un
	biorden en $A$. En efecto, $P^*$ es cerrado para la suma pues si $x,y\in
	P^*$, entonces $x+y\in P$ y si $x+y=0$ entonces, como $x=-y\in P$, se
	concluye que $x=y=0$. Además $G=P^*\cup -P^*\cup\{0\}$ (unión disjunta)
	pues demostramos en la segunda afirmación que si $x\not\in P^*$ entonces
	$-x\in P$. 
\end{proof}

\begin{corollary}
	Sea $A$ un grupo abeliano no trivial y sin torsión. Entonces $K[A]$ es un
	dominio tal que solamente tiene unidades triviales y $J(K[A])=0$. 
\end{corollary}

\begin{proof}
	Es consecuencia del teorema de Levi y del teorema~\ref{thm:BO}.
\end{proof}

\topic{Left-ordered groups}

\begin{definition}
	\index{Grupo!ordenable a derecha}
	Un grupo $G$ se dice \textbf{ordenable a derecha} si existe un orden total
	$<$ en $G$ tal que si $x<y$ entonces $xz<yz$ para todo $x,y,z\in G$.
\end{definition}

%\begin{corollary}
%	Sea $G$ un grupo abeliano. 
%	\begin{enumerate}
%		\item Si $K$ es de característica cero, entonces $J(K[G])=0$.
%		\item Si $K$ es de característica $p$, entonces $J(K[G])=0$ si y sólo si $G$ no tiene elementos de orden $p$.
%	\end{enumerate}
%\end{corollary}
%
%\begin{proof}
%	
%\end{proof}

Si $G$ es un grupo ordenable a derecha, se define el cono positivo de $G$ como
el subconjunto $P(G)=\{x\in G:1<x\}$. 

\begin{exercise}
	\index{Cono positivo!de un grupo ordenable a derecha}
	Sea $G$ un grupo ordenable a derecha con cono positivo $P$. Demuestre las
	siguientes afirmaciones:
	\begin{enumerate}
		\item $P$ es cerrado por multiplicación.
		\item $G=P\cup P^{-1}\cup \{1\}$ (unión disjunta).
	\end{enumerate}
\end{exercise}

\begin{exercise}
	Sea $G$ un grupo y sea $P$ un subconjunto cerrado por multiplicación y tal
	que $G=P\cup P^{-1}\cup \{1\}$ (unión disjunta). Demuestre que si se define $x<y$ si y
	sólo si $yx^{-1}\in P$, entonces $G$ es ordenable a derecha con cono
	positivo $P$.
\end{exercise}

\begin{lemma}
	Sea $G$ un grupo y sea $N$ un subgrupo normal de $G$.  Si $N$ y $G/N$ son
	ordenables a derecha, entonces $G$ también lo es. 
%		\item Si $N$ y $G/N$ son biordenables y $N$ es central, entonces $G$ es
%	biordenable.
%	\end{enumerate}
\end{lemma}
%
\begin{proof}
	Como $N$ y $G/N$ son ordenables a derecha, existen los conos positivos
	$P(N)$ y $P(G/N)$. Sea $\pi\colon G\to G/N$ el morfismo canónico y sea
	\[
		P(G)=\{x\in G:\pi(x)\in P(G/N)\text{ o bien }x\in N\}.
	\]	
	Dejamos como ejercicio demostrar que $P(G)$ es cerrado por la
	multiplicación y que $G=P(G)\cup P(G)^{-1}\cup \{1\}$ (unión disjunta).
	Luego $G$ es ordenable a derecha. 
\end{proof}
%
%\begin{theorem}
%	\label{theorem:}
%	Si $G$ tiene una serie finita subnormal $1=G_0\triangleleft
%	G_1\triangleleft\cdots\triangleleft G_n=G$ y cada cociente $G_{i+1}/G_i$ es
%	abeliano libre de torsión, entonces $G$ es ordenable a derecha. Si además
%	$G$ es libre de torsión y nilpotente, entonces $G$ es biordenable.
%\end{theorem}

Para dar un criterio de ordenabilidad necesitamos un lema:

\begin{lemma}
	\label{lemma:fg}
	Sea $G$ un grupo finitamente generado y sea $H$ un subgrupo de índice
	finito. Entonces $H$ es finitamente generado.
\end{lemma}

\begin{proof}
	Supongamos que $G$ está generado por $\{g_1,\dots,g_m\}$ y supongamos que
	para cada $i$ existe $k$ tal que $g_i^{-1}=g_k$. Sea $t_1,\dots,t_n$ un
	conjunto de representantes de $G/H$. Para $i\in\{1,\dots,n\}$,
	$j\in\{1,\dots,m\}$, escribimos
	\[
		t_ig_j=h(i,j)t_{k(i,j)}.
	\]
	Vamos a demostrar que $H$ está generado por los $h(i,j)$. Sea $x\in H$.
	Escribamos 
	\begin{align*}
	x &=g_{i_1}\cdots g_{i_s}\\
	&= (t_1g_{i_1})g_{i_2}\cdots g_{i_s}\\
	&= h(1,i_1)t_{k_1}g_{i_2}\cdots g_{i_s}\\
	&= h(1,i_1)h(k_1,i_2)t_{k_2}g_{i_3}\cdots g_{i_s}\\
	&= h(1,i_1)h(k_1,i_2)\cdots h(k_{s-1},g_{i_s})t_{k_s},
	\end{align*}
	donde $k_1,\dots,k_{s-1}\in\{1,\dots,n\}$. Como $t_{k_s}\in H$,
	$t_{k_s}=t_1\in H$ y luego $x\in H$.
\end{proof}

El siguiente teorema nos da un criterio de ordenabilidad a derecha:

\begin{theorem}
	Sea $G$ un grupo libre de torsión y finitamente generado. Si $A$ es un
	subgrupo normal abeliano tal que $G/A$ es finito y cíclico, entonces $G$ es
	ordenable a derecha.
\end{theorem}

\begin{proof}
	Primero observemos que si $A$ es trivial, entonces $G$ también es trivial.
Supongamos entonces que $A\ne 1$.  Como $A$ tiene índice finito, es finitamente
generado. Procederemos por inducción en la cantidad de generadores de $A$. Como
$G/A$ es cíclico, existe $x\in G$ tal que $G=\langle A,x\rangle$. Luego
$[x,A]=\langle [x,a]:a\in A\rangle$ es un subgrupo normal de $G$ tal que
$A/C_A(x)\simeq [x,A]$ (pues $a\mapsto [x,a]$ es un morfismo de grupos $A\to A$
con imagen $[x,A]$ y núcleo $C_A(x)$). Si $\pi\colon G\to G/[x,A]$, entonces
$G/[x,A]=\langle \pi(A),\pi(x)\rangle$ y luego $G/[x,A]$ es abeliano pues
$[\pi(x),\pi(A)]=\pi[x,A]=1$. Además $G/[x,A]$ es finitamente generado pues $G$
es finitamente generado. Como $(G:A)=n$ y $G$ no tiene torsión, $1\ne x^n\in
A$.  Luego $x^n\in C_A(x)$ y entonces $1\leq \rank C_A(x)<\rank A$ (si $\rank
C_A(x)=\rank A$, entonces $[x,A]$ sería un subgrupo de torsión de $A$, una
contradicción pues $x\not\in A$).  Luego 
\[
\rank[x,A]=\rank (A/C_A(x))\leq\rank A-1
\]
y entonces $\rank (A/[x,A])\geq 1$. Demostramos así que $A/[x,A]$ es infinito y
luego $G/[x,A]$ es también infinito. 

Como $G/[x,A]$ es un grupo abeliano finitamente generado e infinito, existe un
un subgrupo normal $H$ de $G$ tal que $[x,A]\subseteq H$ y $G/H\simeq\Z$. El
subgrupo $B=A\cap H$ es abeliano, normal en $H$ y cumple que $H/B$ es cíclico
(pues puede identificarse con un subgrupo de $G/A$). Como $\rank B<\rank A$, la
hipótesis inductiva implica que $H$ es ordenable a derecha y luego $G$ también
es ordenable a derecha.
\end{proof}

\begin{exercise}[Malcev--Neumann]
	\index{Teorema!de Malcev--Neumann}
	Sea $G$ un grupo ordenable a derecha. Demuestre que $K[G]$ no tiene divisores de
	cero ni unidades no triviales.	
\end{exercise}

%\begin{proof}
%	Recordemos que si $\alpha=\sum_{i=1}^na_ig_i\in K[G]$ y
%	$\beta=\sum_{j=1}^mb_jh_j\in K[G]$ entonces
%	\begin{equation}
%		\label{eq:producto}
%		\alpha\beta=\sum_{i=1}^n\sum_{j=1}^ma_ib_j(g_ih_j).
%	\end{equation}
%	Sin pérdida de generalidad podemos suponer que los $a_i$ y los $b_j$ son no
%	nulos y que además $g_1<g_2<\cdots<g_n$. Sean $i,j$ tales que 
%	\[
%		g_ih_j=\min\{g_ih_j:1\leq i\leq n,1\leq j\leq m\}.
%	\]
%	Afirmamos que entonces $i=1$ (pues si $i>1$ entonces tendríamos que
%	$g_1h_j<g_ih_j$, una contradicción). Además, como $g_1h_j\ne g_1h_k$ si
%	$k\ne j$, existe un único elemento minimal en el miembro derecho de la
%	ecuación~\eqref{eq:producto}. El mismo argumento muestra que existe un
%	único elemento maximal en la ecuación~\eqref{eq:producto}. Luego
%	$\alpha\beta\ne 0$ (pues $a_1b_j\ne 0$) y entonces $K[G]$ no tiene
%	divisores de cero. Si además $n>1$ o $m>1$ entonces en la
%	expresión~\eqref{eq:producto} hay al menos dos términos que no se cancelan
%	y luego $\alpha\beta\ne1$. Luego las unidades de $K[G]$ son triviales.
%\end{proof}

En 1973 Formanek demostró que la conjetura de los divisores de cero es
verdadera para grupos super resolubles sin torsión. En 1976 Brown e independientemente
Farkas y Snider demostraron que la conjetura es verdadera para grupos policíclicos-por-finitos sin torsión.

\section{Grupos con la propiedad del producto único}

Sea $G$ un grupo y sean $A,B\subseteq G$ subconjuntos no vacíos. Diremos que un
elemento $g\in G$ es un producto único en $AB$ si $g=ab=a_1b_1$ con $a,a_1\in
A$ y $b,b_1\in B$ implica que $a=a_1$ y $b=b_1$.

\begin{definition}
	\index{Grupo!con la propiedad del producto único}
	Se dice que un grupo $G$ tiene la \textbf{propiedad del producto único} si
	dados dos subconjuntos $A,B\subseteq G$ finitos y no vacíos existe al menos
	un producto único en $AB$.
\end{definition}

\begin{proposition}
	Si un grupo $G$ es ordenable a derecha, entonces $G$ tiene la propiedad del
	producto único.
\end{proposition}

\begin{proof}
	Sean $A=\{a_1,\dots,a_n\}\subseteq G$ y $B\subseteq G$ ambos finitos y no
	vacíos. Supongamos que $a_1<a_2<\cdots<a_n$. Sea $c\in B$ tal que $a_1c$ es
	el mínimo del conjunto $a_1B=\{a_1b:b\in B\}$. Veamos que $a_1c$ admite una
	única representación de la forma $\alpha\beta$ con $\alpha\in A$ y
	$\beta\in B$. Si $a_1c=ab$, entonces, como $ab=a_1c\leq a_1b$, se tiene que
	$a\leq a_1$ y luego $a=a_1$ y $b=c$. 
\end{proof}

\begin{exercise}
	Demuestre que un grupo que satisface la propiedad del producto único es
	libre de torsión.
\end{exercise}

The converse does not hold. 
Promislow's group is a celebrated counterexample.

\begin{theorem}[Promislow]
    The 
    group $G=\langle a,b:a^{-1}b^2a=b^{-2},b^{-1}a^2b=a^{-2}\rangle$
    does not have the unique product property.
\end{theorem}

\begin{proof}
    Let 
    \begin{multline}
    \label{eq:Promislow}
    S=\{ a^2b,
    b^2a,
    aba^{-1},
    (b^2a)^{-1},
    (ab)^{-2},
    b,
    (ab)^2x,
    (ab)^2,
    (aba)^{-1},\\
    bab,
    b^{-1},
    a,
    aba,
    a^{-1}
    \}.
    \end{multline}
    We use \textsf{GAP} and the representation $G\to\GL(4,\Q)$ given by 
    \[
a\mapsto\begin{pmatrix}
1 & 0 & 0 & 1/2\\
0 & -1 & 0 & 1/2\\
0 & 0 & -1 & 0\\
0 & 0 & 0 & 1
\end{pmatrix},
\quad
b\mapsto\begin{pmatrix}
-1 & 0 & 0 & 0\\
0 & 1 & 0 & 1/2\\
0 & 0 & -1 & 1/2\\
0 & 0 & 0 & 1
\end{pmatrix}
\]
    to check that 
    $G$ does not have
    unique product property, as each 
    \[
    s\in S^2=\{s_1s_2:s_1,s_2\in S\}
    \]
    admits at least two different decompositions of the 
    form $s=xy=uv$ for $x,y,u,v\in S$. 
    We first create the matrix representations of $a$ and $b$.
\begin{lstlisting}
gap> a := [[1,0,0,1/2],[0,-1,0,1/2],[0,0,-1,0],[0,0,0,1]];;
gap> b := [[-1,0,0,0],[0,1,0,1/2],[0,0,-1,1/2],[0,0,0,1]];;
\end{lstlisting}
    Now we create
    a function that produces the set $S$.
\begin{lstlisting}
gap> Promislow := function(x, y)
> return Set([
> x^2*y,
> y^2*x,
  x*y*Inverse(x),
  (y^2*x)^(-1),
  (x*y)^(-2),
  y,
  (x*y)^2*x,
  (x*y)^2,
  (x*y*x)^(-1),
  y*x*y,
  y^(-1),
  x,
  x*y*x,
  x^(-1)
]);
end;;
\end{lstlisting}
So the set $S$ of \eqref{eq:Promislow} 
will be \lstinline{Promislow(a,b)}. We now
create a function that checks whether
every element of a Promislow subset 
admits more than one representation.
\begin{lstlisting}
gap> is_UPP := function(S)
> local l,x,y;
> l := [];
> for x in S do
> for y in S do
> Add(l,x*y);
> od;
> od;
> if ForAll(Collected(l), x->x[2] <> 1) then
> return false;
> else
> return fail;
> fi;
> end;;
\end{lstlisting}
Finally, we check whether every element of 
$S$ admits more than one representation.
\begin{lstlisting}
gap> S := Promislow(a,b);;
gap> is_UPP(S);
false
\end{lstlisting}
This completes the proof. 
\end{proof}

There are other examples. 

% Let $G=\langle x,y:x^{-1}y^2xy^2=x^{-2}yx^{-2}y^3=1\rangle$. 
% We first construct the group and a certain normal
% subgroup $N$ of index eight. 

% \begin{lstlisting}
% gap> f := FreeGroup(2);;
% gap> x := f.1;;
% gap> y := f.2;;
% gap> rels := [Inverse(x)*y^2*x*y^2, Inverse(x^2)*y*Inverse(x^2)*y^3];;
% gap> G := f/rels;;
% gap> x := G.1;;
% gap> y := G.2;;
% gap> N := Subgroup(G, [y*x*Inverse(x*y), y^2, x^4]);
% gap> IsNormal(N,G);
% true
% gap> StructureDescription(G/N);
% "C4 x C2"
% \end{lstlisting}
% The subgroup $N$ has a nice presentation. It can be presented
% as the group 
% \[
% N=\langle x_1,x_2,x_3:[x_1,x_2]=[x_1,x_3]=1,\,x_3x_2=x_2x_3x_1^8\rangle.
% \]
% \begin{lstlisting}
% gap> g := IsomorphismFpGroup(N);
% gap> RelatorsOfFpGroup(Image(g));
% [ F3*F1*F3^-1*F1^-1, F2*F1*F2^-1*F1^-1, F1*F3^-1*F1^5*F2*F1^2*F3*F2^-1 ]
% \end{lstlisting}
% From these relations
% one proves by induction that 
% \begin{align}
%     x_3^bx_2^a=x_2^ax_3^bx_1^{8ab}
% \end{align}
% for all $a,b\in\Z$. 
% % First induction in $n_1$, then induction in $n_2$. 
% It follows that every element of $N$ 
% is of the form $x_1^{n_1}x_2^{n_2}x_3^{n_3}$ 
% for $n_1,n_2,n_3\in\Z$. Moreover, 
% \[
% (x_1^{n_1}x_2^{n_2}x_3^{n_3})^k=x_1^{kn_1+(k-1)8n_2n_3}x_2^{kn_2}x_3^{kn_3}
% \]
% for all $k\in\Z$. Note that $x_1^8$ is a commutator. Moreover, 
% $N/[N,N]\simeq\Z\times\Z\times\Z/8$. This implies that
% $N$ is torsion-free. Let us prove that $G$ is torsion-free. 
% Let $\pi\colon G\to G/N$ be the canonical map. Let 
% $g\in G$ be a torsion element, in particular $g\not\in N$
% and hence $\pi(g)\ne 1$. So $\pi(g)$ has order two 
% or four. Without loss of generality we may assume that
% $\pi(g)$ has order two.  
% Then $\pi(g^2)=\pi(g)^2=y^2=1$ and hence 
% $g^2\in N$. Since $N$ is torsion free, it follows that $g=1$. 

\begin{definition}
	Se dice que un grupo $G$ tiene la \textbf{propiedad del doble producto
	único} si dados dos subconjuntos $A,B\subseteq G$ finitos y no vacíos tales
	que $|A|+|B|>2$ existen al menos dos productos únicos en $AB$.
\end{definition}

\begin{theorem}[Strojnowski]
	\label{theorem:Strojnowski}
	\index{Teorema!de Strojonowski}
	Sea $G$ un grupo. Las siguientes afirmaciones son equivalentes:
	\begin{enumerate}
		\item $G$ tiene la propiedad del doble producto único.
		\item Para todo subconjunto $A\subseteq G$ finito y no vacío, existe al
			menos un producto único en $AA=\{a_1a_2:a_1,a_2\in A\}$.
		\item $G$ tiene la propiedad del producto único.
	\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{proof}
	La implicación $(1)\implies(2)$ es trivial.  Demostremos que vale
	$(2)\implies(3)$. Si $G$ no tiene la propiedad del producto único, existen
	subconjuntos $A,B\subseteq G$ finitos y no vacíos tales que todo elemento
	de $AB$ admite al menos dos representaciones. Sea $C=AB$. Todo $c\in C$ es
	de la forma $c=(a_1b_1)(a_2b_2)$ con $a_1,a_2\in A$ y $b_1,b_2\in B$. Como
	$a_2^{-1}b_1^{-1}\in AB$, existen $a_3\in A\setminus\{a_2\}$ y $b_3\in B\setminus\{b_1\}$ tales que
	$a_2^{-1}b_1^{-1}=a_3^{-1}b_3^{-1}$. Luego $b_1a_2=b_3a_3$ y entonces
	\[
	c=(a_1b_1)(a_2b_2)=(a_1b_3)(a_3b_2)
	\]
	son dos representaciones distintas de $c$ en $AB$.
	pues $a_2\ne a_3$ y $b_1\ne b_3$.

	Demostremos ahora que $(3)\implies(1)$. Si $G$ tiene la propiedad del
	producto único pero no tiene la propiedad del doble producto único, existen
	subconjuntos $A,B\subseteq G$ finitos y no vacíos con $|A|+|B|>2$ tales que
	en $AB$ existe un único elemento $ab$ con una única representación en $AB$.
	Sean $C=a^{-1}A$ y $D=Bb^{-1}$. Entonces $1\in C\cap D$ y el elemento
	neutro $1$ admite una única representación en $CD$ (pues si $1=cd$ con
	$c=a^{-1}a_1\ne 1$ y $d=b_1b^{-1}\ne 1$, entonces $ab=a_1b_1$ con $a\ne
	a_1$ y $b\ne b_1)$. Sean $E=D^{-1}C$ y $F=DC^{-1}$. Todo elemento de $EF$
	se escribe como $(d_1^{-1}c_1)(d_2c_2^{-1})$. Si $c_1\ne 1$ o $d_2\ne 1$
	entonces $c_1d_2=c_3d_3$ para algún $c_3\in C\setminus\{c_1\}$ y algún
	$d_3\in D\setminus\{d_2\}$. Entonces
	$(d_1^{-1}c_1)(d_2c_2^{-1})=(d_1^{-1}c_3)(d_3c_2^{-1})$ son dos
	representaciones distintas para $(d_1^{-1}c_1)(d_2c_2^{-1})$. Si $c_2\ne 1$
	o $d_1\ne 1$ entonces $c_2d_1=c_4d_4$ para algún $d_4\in D\setminus\{d_1\}$
	y algún $c_4\in C\setminus\{c_2\}$ y entonces, como
	$d_1^{-1}c_2^{-1}=d_4^{-1}c_4^{-1}$,
	$(d_1^{-1}1)(1c_2^{-1})=(d_4^{-1}1)(1c_4^{-1})$.  Como $|C|+|D|>2$, $C$ o
	$D$ contienen algún $c\ne1$, y entonces $(1\cdot 1)(1\cdot 1)=(1\cdot
	c)(1\cdot c^{-1})$. Demostramos entonces que todo elemento de $EF$ tiene al
	menos dos representaciones. 
\end{proof}

% passman lema 1.9 pag 589
\begin{exercise}
	Demuestre que si $G$ es un grupo que satisface la propiedad del producto
	único, entonces $K[G]$ tiene solamente unidades triviales.
\end{exercise}

En general es muy difícil verificar si un grupo posee la propiedad del producto
único. Una propiedad similar es la de ser un grupo difuso. Si $G$ es un grupo
libre de torsión y $A\subseteq G$ es un subconjunto, diremos que $A$ es
antisimétrico si $A\cap A^{-1}\subseteq\{1\}$, donde $A^{-1}=\{a^{-1}:a\in
A\}$. El conjunto de \textbf{elementos extremales} de $A$ se define como
$\Delta(A)=\{a\in A:Aa^{-1}\text{ es antisimétrico}\}$. Luego
\[
	a\in A\setminus\Delta(A)
	\Longleftrightarrow
	\text{existe $g\in G\setminus\{1\}$ tal que $ga\in A$ y $g^{-1}a\in A$}.
\]

\begin{definition}
	\index{Grupo!difuso}
	Un grupo $G$ se dice \textbf{difuso} si para todo subconjunto $A\subseteq
	G$ tal que $2\leq |A|<\infty$ se tiene $|\Delta(A)|\geq2$.
\end{definition}

\begin{lemma}
	Si $G$ es ordenable a derecha, entonces $G$ es difuso.	
\end{lemma}

\begin{proof}
	Supongamos que $A=\{a_1,\dots,a_n\}$ y $a_1<a_2<\cdots<a_n$. Vamos a
	demostrar que $\{a_1,a_n\}\subseteq\Delta(A)$. Si $a_1\in
	A\setminus\Delta(A)$, existe $g\in G\setminus\{1\}$ tal que $ga_1\in A$ y
	$g^{-1}a_1\in A$. Esto implica que $a_1\leq ga_1$ y $a_1\leq g^{-1}a_1$, de
	donde se concluye que $1\leq g$ y $1\leq g^{-1}$, una contradicción. De la
	misma forma se demuestra que $a_n\in \Delta(A)$.
\end{proof}

\begin{lemma}
	\label{lemma:difuso=>2up}
	Si $G$ es difuso, entonces $G$ tiene la propiedad del doble producto único.	
\end{lemma}

\begin{proof}
	Supongamos que $G$ no tiene la propiedad del doble producto único. Existen
	entonces subconjuntos finitos $A,B\subseteq G$ con $|A|+|B|>2$ tales que
	$C=AB$ tiene a lo sumo un producto único. Luego $|C|\geq2$. Como $G$ es
	difuso, $|\Delta(C)|\geq2$. Si $c\in\Delta(C)$, entonces $c$ tiene una
	única expresión como $c=ab$ con $a\in A$ y $b\in B$ (de lo contrario, si
	$c=a_0b_0=a_1b_1$ con $a_0\ne a_1$ y $b_0\ne b_1$. Si $g=a_0a_1^{-1}$,
	entonces $g\ne 1$, $gc=a_0a_1^{-1}a_1b_1=a_0b_1\in C$ y además
	$g^{-1}c=a_1a_0^{-1}a_0b_0=a_1b_0\in C$. Luego $c\not\in\Delta(c)$, una
	contradicción.
\end{proof}

\begin{problem}
	Find a non-diffuse group with the unique product property.
\end{problem}

%Un grupo $G$ se dice \textbf{débilmente difuso} si para todo subconjunto
%finito $A\subseteq G$ no vacío se tiene $\Delta(A)\ne\emptyset$. La técnica
%usada para demostrar el lema~\ref{lemma:difuso=>2up} puede usarse para
%demostrar que un grupo débilmente difuso posee la propiedad del producto
%único. El teorema~\ref{theorem:Strojnowski} sugiere entonces la siguiente
%pregunta: 
%
%\begin{problem}
%	¿Existe un grupo débilmente difuso que no sea difuso?
%\end{problem}
%
%\section{El grupo de Promislow}
%
%Veremos un ejemplo concreto de un grupo sin torsión que no es ordenable, no es
%difuso y no tiene la propiedad del producto único.
%
%\begin{exercise}
%	\label{exercise:Dinfty}
%	Demuestre que $G=\langle x,y:x^2=y^2=1\rangle$ es isomorfo al grupo diedral infinito.
%\end{exercise}
%
%\begin{definition}
%	Se define el grupo de Promislow como 
%	\[
%		G=\langle x,y:x^{-1}y^2x=y^{-2},\,y^{-1}x^2y=x^{-2}\rangle.
%	\]
%\end{definition}
%
%\begin{proposition}
%	\label{proposition:Promislow}
%	El grupo de Promislow es libre de torsión y no satisface la propiedad del
%	producto único. 
%\end{proposition}
%
%\begin{proof}
%	
%\end{proof}

\topic{Connel's theorem}

When $K[G]$ is prime? Connel's theorem gives a full answer to this natural
question in the case where $K$ is of characteristic zero. 

%\begin{lemma}
%	\label{lemma:Dfg}
%	Sea $H$ un subgrupo finitamente generado de $\Delta(G)$.
%	\begin{enumerate}
%		\item $(G:C_G(H))$ es finito.
%		\item $(H:Z(H))$ es finito.
%		\item $[H,H]$ es finito.
%		\item Si $H_0$ es el conjunto de elementos de torsión de $H$, $H_0$ es
%			un subgrupo normal finito de $H$ y $H/H_0$ es finitamente generado,
%			abeliano y libre de torsión.
%	\end{enumerate}
%\end{lemma}
%
%\begin{proof}
%	Veamos la primera afirmación: Si $H=\langle
%	h_1,\dots,h_n\rangle\subseteq\Delta(G)$, entonces $(G:C_G(h_i))$ es finito
%	para todo $i\in\{1,\dots,n\}$. Como $C_G(H)=\cap_{i=1}^nC_G(h_i)$, se
%	concluye que $(G:C_G(H))$ es finito.
%
%	Para demostrar la segunda afirmación basta observar que $Z(H)=H\cap C_G(H)$
%	y luego $(H:Z(H))\leq(G:C_G(H)<\infty$. % necesito dos lemas
%
%	La tercera afirmación es consecuencia de la segunda gracias a un teorema de
%	Schur.
%
%	Por último, demostremos la cuarta afirmación.  El grupo $H/[H,H]$ es
%	abeliano y finitamente generado y luego, sus elementos de torsión forman un
%	grupo finito. Como $[H,H]$ es finito, $[H,H]$ es un subgrupo normal de
%	$H_0$. Vamos a demostrar que la torsión de $H/[H,H]$ es igual a
%	$H_0/[H,H]$. La inclusión $\supseteq$ es trivial. Veamos entonces que vale
%	$\subseteq$: so $(x[H,H])^k=1$, entonces $x^k\in[H,H]$. Luego $(x^k)^m=1$ y
%	luego $x\in H_0$. Tenemos entonces que 
%	\[
%		H/[H,H]\simeq\Z^r\times\operatorname{tor}(H/[H,H])\simeq\Z^r\times H_0/[H,H]
%	\]
%	y luego $H/H_0$ es finitamente generado, abeliano y libre de torsión.
%
%\end{proof}
%
%\begin{lemma}
%	\label{lemma:K[abelian]}
%	Si $G$ un grupo abeliano finitamente generado y sin torsión, entonces
%	$K[G]$ es un dominio. 
%\end{lemma}
%
%\begin{proof}
%	Por el teorema
%	de estructura de grupos abelianos finitamente generados podemos escribir
%	$G=\langle x_1\rangle\times\cdots\langle x_n\rangle$, donde
%	$\langle x_j\rangle\simeq\Z$ para todo $j\in\{1,\dots,n\}$. Todo elemento
%	de $G$ se escribe unívocamente como $x_1^{m_1}\cdots x_n^{m_n}$ y
%	luego la función 
%	\[
%		\iota\colon K[X_1,\dots,X_n]\to K[G],\quad
%		X_j\mapsto x_j,
%	\]
%	es un
%	morfismo de anillos inyectivo. Si $\alpha\in K[G]$, entonces existe
%	$m\in\N$ suficientemente grande tal que $\iota((X_1\cdots X_n)^m)\alpha\in
%	\iota(K[X_1,\dots,X_n])\simeq K[X_1,\dots,X_n]$. Luego $K[G]\subseteq
%	K(X_1,\dots,X_n)$ y $K[G]$ es un dominio.
%\end{proof}

%\begin{lemma}
%	Si $G$ es un grupo, entonces
%	$\Delta(G)/\Delta^+(G)$ es abeliano y libre de torsión.
%%	Valen las siguientes afirmaciones:
%%	\begin{enumerate}
%%		%\item $\Delta^+(G)$ está generado por los subgrupos normales finitos de $G$.
%%		\item 
%%		\item Si $\Delta^+(G)=1$, entonces $K[\Delta(G)]$ es un dominio.
%%	\end{enumerate}
%\end{lemma}
%
%\begin{proof}
%%	Demostremos la primera afirmación. 
%	Sean $y_1,\dots,y_n\in\Delta(G)$ y sea $L=\langle y_1,\dots,y_n\rangle$.
%	Como $[L,L]$ es finito por el lema~\ref{lemma:Dfg}, $[L,L]\subseteq\Delta^+(G)$. Luego
%	$\Delta(G)/\Delta^+(G)$ es abeliano y libre de torsión.
%%
%%	Para demostrar la segunda afirmación basta observar que si $\Delta^+(G)=1$
%%	entonces, por el primer ítem, $\Delta(G)$ es abeliano, finitamente generado
%%	y libre de torsión. Luego $K[\Delta(G)]$ es un dominio por el
%%	lema~\ref{lemma:K[abelian]}. 
%\end{proof}

If $S$ is a finite subset of a group $G$, then we define 
$\widehat{S}=\sum_{x\in S}x$. 

\begin{lemma}
	\label{lemma:sumN}
	Let $N$ be a finite normal subgroup of $G$. Then $\widehat{N}=\sum_{x\in N}x$ is central
	in $K[G]$ and $\widehat{N}(\widehat{N}-|N|1)=0$.
\end{lemma}

\begin{proof}
	Assume that $N=\{n_1,\dots,n_k\}$. Let 
	$g\in G$. Since $N\to N$, $n\mapsto gng^{-1}$, is bijective, 
	\[
		g\widehat{N}g^{-1}=g(n_1+\cdots+n_k)g^{-1}=gn_1g^{-1}+\cdots+gn_kg^{-1}=\widehat{N}.
	\]
	Since $nN=N$ if $n\in N$, it follows that $n\widehat{N}=\widehat{N}$. Thus 
	$\widehat{N}\widehat{N}=\sum_{j=1}^k n_j\widehat{N}=|N|\widehat{N}$.
\end{proof}

Before proving Connel's theorem we need to prove two group theoretical results.
The first one goes to Dietzman: 

\begin{theorem}[Dietzmann]
	\index{Dietzmann's theorem}
	\label{theorem:Dietzmann} 
	Let $G$ be a group and $X\subseteq G$ be a finite subset of $G$ closed by
	conjugation. If there exists $n$ such that $x^n=1$ for all $x\in X$, then
	$\langle X\rangle$ is a finite subgroup of $G$.
\end{theorem}

\begin{proof}
	Let $S=\langle X\rangle$. Since $x^{-1}=x^{n-1}$, every element of $S$ can be 
	written as a finite product of elements of $X$. 
	Fix $x\in X$. We claim that if $x\in X$ appears $k\geq 1$ times 
	in the word $s$, then we can write $s$ as a product of $m$
	elements of $X$, where the first $k$ elements are equal to $x$. Suppose that 
	\[
	s=x_1x_2\cdots x_{t-1}xx_{t+1}\cdots x_m,
	\]
	where $x_j\ne x$ for all $j\in\{1,\dots,t-1\}$. Then 
	\[
		s=x(x^{-1}x_1x)(x^{-1}x_2x)\cdots (x^{-1}x_{t-1}x)x_{t+1}\cdots x_m
	\]
	is a product of $m$ elements of $X$ since $X$ is closed under conjugation and 
	the first element is $x$. The same argument implies that $s$
	can be written as 
	\[
		s=x^ky_{k+1}\cdots y_m,
	\]
	where each $y_j$ belongs to $X\setminus\{x\}$.

	Let $s\in S$ and write $s$ as a product of $m$ elements of 
	$X$, where $m$ is minimal. We need to show that 
	$m\leq (n-1)|X|$. 
	If $m>(n-1)|X|$, 
	then at least $x\in X$ appear $n$ times in the representation of 
	$s$. Without loss of generality, we write 
	\[
		s=x^nx_{n+1}\cdots x_m=x_{n+1}\cdots x_m,
	\]
	a contradiction to the minimality of $m$. 
\end{proof}

The second result goes back to Schur:

\begin{theorem}[Schur]
\index{Schur's theorem}
\label{thm:Schur}
	Let $G$ be a group. 
	If $Z(G)$ has finite index in $G$, then $[G,G]$ is finite.
\end{theorem}

\begin{proof}
	Let $n=(G:Z(G))$ and  
	$X$ be the set of commutators of $G$. We claim that $X$ is finite, in fact
	$|X|\leq n^2$.
	The map 
	\[
		\varphi\colon X\to G/Z(G)\times G/Z(G),\quad [x,y]\mapsto (xZ(G),yZ(G)),
	\]
	is injective: if $(xZ(G),yZ(G))=(uZ(G),vZ(G))$, then $u^{-1}x\in Z(G)$, 
	$v^{-1}y\in Z(G)$. Thus 
	\begin{align*}
		[u,v]&=uvu^{-1}v^{-1}=uv(u^{-1}x)x^{-1}v^{-1}=xvx^{-1}(v^{-1}y)y^{-1}=xyx^{-1}y^{-1}=[x,y].
	\end{align*}
	Moreover, $X$ is closed under conjugation, as 
	\[
		g[x,y]g^{-1}=[gxg^{-1},gyg^{-1}]
	\]
	for all $g,x,y\in G$. Since $G\to Z(G)$, $g\mapsto g^n$ is a group
	homomorphism, Lemma~\ref{lem:center} implies that $[x,y]^n=[x^n,y^n]=1$ for
	all $[x,y]\in X$.  The theorem follows from applying Dietzmann's theorem. 
\end{proof}


Si $G$ es un grupo, consideramos el subconjunto %los siguientes subconjuntos:
\begin{align*}
%	&\Delta(G)=\{x\in G:(G:C_G(x))<\infty\},\\
	&\Delta^+(G)=\{x\in \Delta(G):\text{$x$ tiene orden finito}\}.
\end{align*}

\begin{lemma}
	\label{lem:DcharG}
	Si $G$ es un grupo, entonces $\Delta^+(G)$ es un subgrupo
	característico de $G$.
\end{lemma}

\begin{proof}
	Claramente $1\in\Delta^+(G)$. 
	Sean $x,y\in\Delta^+(G)$ y sea $H$ el subgrupo de $G$ generado por el
	conjunto $C$ formado por los finitos conjugados de $x$ e $y$. Si $|x|=n$ y
	$|y|=m$, entonces $c^{nm}=1$ para todo $c\in C$. Como $C$ es 
	finito y cerrado por conjugación, el teorema de Dietzmann implica que $H$ es
	finito. Luego $H\subseteq\Delta^+(G)$ y en particular $xy^{-1}\in\Delta^+(G)$.  Es
	evidente que $\Delta^+(G)$ es un subgrupo característico pues para todo
	$f\in\Aut(G)$ se tiene que $f(x)\in\Delta^+(G)$ si $x\in\Delta^+(G)$.
%	Primero veamos que $\Delta(G)$ es un subgrupo de $G$. Si $x,y\in\Delta(G)$
%	y $g\in G$, entonces $g(xy^{-1})g^{-1}=(gxg^{-1})(gyg^{-1})^{-1}$. Además
%	$1\in\Delta(G)$. Veamos ahora que $\Delta(G)$ es característico en $G$. Si
%	$f\in\Aut(G)$ y $x\in G$, entonces, como $f(gxg^{-1})=f(g)f(x)f(g)^{-1}$,
%	se concluye que $f(x)\in\Delta(G)$.
%	Para ver que $\Delta^+(G)$ es un subgrupo, 
%	Sean
%	$x_1,\dots,x_n\in\Delta^+(G)$ y $H=\langle x_1,\dots,x_n\rangle$. Como
%	$H$ es finito, $H\subseteq\Delta^+(G)$ y luego $\Delta^+(G)$ es un
%	subgrupo. Es evidente que es un subgrupo característico pues para todo
%	$f\in\Aut(G)$ se tiene que $f(x)\in\Delta^+(G)$ si $x\in\Delta^+(G)$.
\end{proof}

La segunda aplicación del teorema de Dietzmann es el siguiente resultado:

\begin{lemma}
	\label{lem:Connel}
	Sea $G$ un grupo y sea  $x\in\Delta^+(G)$.  Existe entonces un subgrupo
	finito $H$ normal en $G$ tal que $x\in H$.
\end{lemma}

Dejamos la demostración como ejercicio ya que el muy similar a lo que hicimos
en la demostración del lema~\ref{lem:DcharG}.

%\begin{proof}
%	Sea $H$ el subgrupo generado por los conjugados de $x$. Como $x$ tiene
%	finitos conjugados, $H$ es finitamente generado. Además $H$ es claramente
%	normal en $G$ y está generado por elementos de torsión. Todos los finitos
%	generadores de $H$ tienen el mismo orden, digamos $n$. Por el teorema de
%	Dietzmann, $H$ resulta ser un grupo finito.
%\end{proof}

\begin{theorem}[Connell]
	\label{thm:Connel}
	\index{Teorema!de Connel}
	Supongamos que el cuerpo $K$ es de característica cero. 
	Sea $G$ un grupo. Las siguientes afirmaciones son equivalentes:
	\begin{enumerate}
		\item $K[G]$ es primo.
		\item $Z(K[G])$ es primo.
		\item $G$ no tiene subgrupos finitos normales no triviales.
		\item $\Delta^+(G)=1$.
	\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{proof}
	Demostremos que $(1)\implies(2)$. Como $Z(K[G])$ es un anillo conmutativo,
	probar que es primo es equivalente a probar que no existen divisores de
	cero no triviales. Sean $\alpha,\beta\in Z(K[G])$ tales que
	$\alpha\beta=0$. Sean $A=\alpha K[G]$ y $B=\beta K[G]$. Como $\alpha$ y
	$\beta$ son centrales, $A$ y $B$ son ideales de $K[G]$. Como $AB=0$,
	entonces $A=\{0\}$ o $B=\{0\}$ pues $K[G]$ es primo.  Luego $\alpha=0$ o
	$\beta=0$.

	Demostremos ahora que $(2)\implies(3)$. Sea $N$ un subgrupo normal finito.
	Por el lema~\ref{lemma:sumN}, $\widehat{N}=\sum_{x\in N}x$ es central en
	$K[G]$ y $\widehat{N}(\widehat{N}-|N|1)=0$. Como $\widehat{N}\ne 0$ (pues
	$K$ tiene característica cero) y $Z(K[G])$ es un dominio,
	$\widehat{N}=|N|1$, es decir: $N=\{1\}$.

	Demostremos que $(3)\implies(4)$. Sea $x\in\Delta^+(G)$. Por el
	lema~\ref{lem:Connel} sabemos que existe un subgrupo finito $H$ normal en
	$G$ que contiene a $x$. Como por hipótesis $H$ es trivial, se concluye que
	$x=1$.

	Finalmente demostramos que $(4)\implies(1)$. Sean $A$ y $B$ ideales de
	$K[G]$ tales que $AB=0$. Supongamos que $B\ne 0$ y sea $\beta\in
	B\setminus\{0\}$.  Si $\alpha\in A$, entonces, como $\alpha
	K[G]\beta\subseteq \alpha B\subseteq AB=0$, el lema~\ref{lem:Passman} de
	Passman implica que $\pi_{\Delta(G)}(\alpha)\pi_{\Delta(G)}(\beta)=0$.
	Como por hipótesis $\Delta^+(G)$ es trivial, sabemos que $\Delta(G)$ es 
	libre de torsión y luego $\Delta(G)$ es abeliano por el
	lema~\ref{lem:FCabeliano}. Esto nos dice que $K[\Delta(G)]$ no tiene
	divisores de cero y luego $\alpha=0$. Demostramos entonces que $B\ne0$
	implica que $A=0$.
\end{proof}

% necesito: 
% pag 376 del Hungerford: un módulo no nulo admite una serie de composición
% si y sólo si es noetheriano y artiniano
% agregar además el teorema de Hopkins--Levitzky que dice


\begin{theorem}[Connel]
	Sea $K$ un cuerpo de característica cero y sea $G$ un grupo. Entonces
	$K[G]$ es artiniano a izquierda si y sólo si $G$ es finito.
\end{theorem}

\begin{proof}
	Si $G$ es finito, $K[G]$ es un álgebra de dimensión finita y luego
	es artiniano a izquierda. Supongamos entonces que $K[G]$ es artiniano
	a izquierda. 
	
	Primero observemos que si $K[G]$ es un álgebra prima, entonces por el
	teorema de Wedderburn $K[G]$ es simple y luego
	$G$ es el grupo trivial (pues si $G$ no es trivial, $K[G]$ no es simple ya
	que el ideal de aumentación es un ideal no nulo de $K[G]$).

	Como $K[G]$ es artiniano a izquierda, es noetheriano a izquierda por
	Hopkins--Levitzky y entonces, $K[G]$ admite una serie de composición por el
	teorema~\ref{thm:serie_de_composicion}.  Para demostrar el teorema
	procederemos por inducción en la longitud de la serie de composición de
	$K[G]$. Si la longitud es uno, $\{0\}$ es el único ideal de $K[G]$ y luego
	$K[G]$ es prima y el resultado está demostrado. Si suponemos que el
	resultado vale para longitud $n$ y además $K[G]$ no es prima, entonces, por
	el teorema de Connel, $G$ posee un subgrupo normal $H$ finito y no trivial. Al
	considerar el morfismo canónico $K[G]\to K[G/H]$ vemos que $K[G/H]$ es
	artiniano a izquierda y tiene longitud $<n$. Por hipótesis inductiva, $G/H$
	es un grupo finito y luego, como $H$ también es finito, $G$ es finito.
\end{proof}
